[
    {
        "question": "Raspberry Pi 4 cuenta con puertos USB 3.0 y …",
        "options":
        [
            "A. Gigabit Ethernet",
            "B. Fibra Óptica",
            "C. 100 Mbps",
            "D. Fast Ethernet",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Raspberry Pi 4 dispone de conectividad Bluetooth…",
        "options":
        [
            "A. 3.1",
            "B. 4.2",
            "C. 5.0",
            "D. 3.0",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "¿Cuantas pantallas soporta la nueva Raspberry Pi 4?",
        "options":
        [
            "A. 3",
            "B. 2",
            "C. 4",
            "D. 1",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "¿Cuál es el rango de nivel de complejidad de los proyectos que puede realizar con una Raspberry Pi 4?",
        "options":
        [
            "A. Solo nivel alto.",
            "B. solo nivel medio",
            "C. solo nivel bajo",
            "D. De nivel bajo a nivel alto",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "¿Existen modelos de Raspberry Pi 4 de diferente capacidad de memoria RAM?",
        "options":
        [
            "A. solo de 4GB",
            "B. solo de 512MB",
            "C. 1GB, 2GB y 4GB",
            "D. 2GB y 4G",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "La primera recomendación después de instalar Raspbian es…",
        "options":
        [
            "A. Instalar las actualizaciones",
            "B. Cambiar el fondo",
            "C. Cambiar la fecha",
            "D. Instalar el navegador",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Comando para listar ficheros dentro de un directorio en linux",
        "options":
        [
            "A. pwd",
            "B. dir",
            "C. whoami",
            "D. ls",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Significado del comando “cd”",
        "options":
        [
            "A. cort page",
            "B. change directory",
            "C. el comando no existe en linux",
            "D. copy directory",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Comando en debian SO para otorgar privilegios a la hora de ejecutar una instrucción en la línea de comandos.",
        "options":
        [
            "A. apt -get",
            "B. upgrade",
            "C. update",
            "D. sudo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Comando para abrir el programa de configuración de la Raspberry Pi, usualmente utilizado cuando se conecta de forma remota a un dispositivo, por medio de SSH.",
        "options":
        [
            "A. pwd",
            "B. raspi-config",
            "C. ifconfig",
            "D. config-raspberry",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Amperaje recomendado para la Raspberry Pi 4",
        "options":
        [
            "A. 2.0 A",
            "B. 2.1 A",
            "C. 3.0 A",
            "D. A",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Las Raspberry Pi 1, 2, 3 conecta a un pantalla por el puerto",
        "options":
        [
            "A. HDMI simple",
            "B. micro HDMI",
            "C. micro USB",
            "D. VGA",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "¿Cuáles son los tipos de enumeración de los Pines GPIO?",
        "options":
        [
            "A. Decimal",
            "B. BOARD y BCM",
            "C. lineal",
            "D. BORAD y BBCM",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Paquete que se debe instalar en la Raspberry para utilizar los pines GPIO",
        "options":
        [
            "A. rrpi.gpio",
            "B. pwd install",
            "C. rpi.gp",
            "D. rpi.gpio",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Sentencia para establecer un pin como salida",
        "options":
        [
            "A. GPIO.output()",
            "B. GPIO.output(7, HIGHT)",
            "C. GPIO.setup(pin, OUT)",
            "D. GPIO.OUT",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Es una mejora en cuanto a conectividad cableada de la Raspberry Pi modelo 4:",
        "options":
        [
            "A. Un puerto de fibra óptica",
            "B. Un puerto ethernet",
            "C. Un puerto de consola",
            "D. Un puerto de Gigabit Ethernet",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Es el máximo de RAM de la Raspberry Pi modelo 4:",
        "options":
        [
            "A. 512KB",
            "B. 4096 KB",
            "C. 1GB",
            "D. 2GB",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "No es una mejora de la Raspberry Pi modelo 4 con respecto a sus antecesores:",
        "options":
        [
            "A. Puertos USB 3.0",
            "B. Puerto de Gigabit Ethernet",
            "C. Memoria RAM expandible",
            "D. Conectividad Bluetooth 5.0",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "En el modelo 4 de Raspberry Pi puede soportar hasta dos pantallas a resolución 4k, gracias a que posee 2 puertos de tipo:",
        "options":
        [
            "A. HDMI",
            "B. VGA",
            "C. MICRO-SD",
            "D. USB TIPO C",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "No es un ejemplo en donde se pueda hacer uso de una placa Raspberry Pi en general:",
        "options":
        [
            "A. Smart home hub",
            "B. VPN server",
            "C. Home computer",
            "D. Game console",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 4
    },
    {
        "question": "Modo de uso de la Raspberry Pi, en el cual no se hace uso de periféricos o monitor, ya que se hace remotamente desde otro equipo:",
        "options":
        [
            "A. Modo Workstation",
            "B. Modo flash",
            "C. Modo Root",
            "D. Modo Headless",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Que permite el comando “sudo apt-get update” al ser ejecutado dentro de la terminal de Raspberry Pi:",
        "options":
        [
            "A. Apagar el sistema",
            "B. Reiniciar el sistema",
            "C. Actualizar listas de software",
            "D. Actualizar el kernel",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Comando dentro de la terminal de Raspberry Pi que permite la eliminación definitiva de un archivo:",
        "options":
        [
            "A. cd + nombre del archivo",
            "B. mkdir + nombre del archivo",
            "C. touch + nombre del archivo",
            "D. rm + nombre del archivo",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Protocolo que se debe activar en la Raspberry Pi para poder realizar la conexión en una arquitectura cliente/servidor haciendo uso de una conexión a un host remotamente:",
        "options":
        [
            "A. SSH",
            "B. FTP",
            "C. SMTP",
            "D. TCP",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Este modo de operación de la Raspberry Pi permite la visualización de la interfaz gráfica de manera remota:",
        "options":
        [
            "A. VIEWER",
            "B. NVC",
            "C. VNC",
            "D. SMTP V",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Cual modelo de Raspberry Pi no posee un puerto Ethernet estándar para la conexión a Internet:",
        "options":
        [
            "A. Raspberry Pi Zero",
            "B. Raspberry Pi 2",
            "C. Raspberry Pi Wz",
            "D. Raspberry Pi 3",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Es un puerto que posee el modelo 4 de Raspberry Pi:",
        "options":
        [
            "A. Micro-HDMI",
            "B. Fast Ethernet",
            "C. Audio port",
            "D. GPIO",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Es un modo de numeración de los pines (GPIO) de la Raspberry Pi, que relaciona la numeración con un código en específico que puede variar entre modelos:",
        "options":
        [
            "A. BOARD",
            "B. BCM",
            "C. BBC",
            "D. OTG",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Paquete que permite a través del lenguaje Python 3 hacer uso y control de los pines del Raspberry Pi:",
        "options":
        [
            "A. pip3",
            "B. gpio",
            "C. rpi.gpio",
            "D. sudo.py",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Dentro de la consola de python3 cuando digitamos el código: GPIO.setmode(), nos permite establecer:",
        "options":
        [
            "A. El modo de numeración de los pines",
            "B. El modo de ejecución de la Raspberry Pi",
            "C. El modo de numeración de los puertos",
            "D. El modo de iluminación de los leds",
            "E. Ninguna es correcta"
        ],
        "answer": 0
    }
]